公司嚟咗個新同事

第一日返工就厭三厭四
話公司個mon太細 做唔到嘢 會頭暈
屋企都有兩個mon做嘢啦
公司lunch 係12-2
佢話 吓 我習慣咗食2點後 點食啊唔慣囉

當正自己係老細 點人做嘢
叫我幫佢做嘢唔緊要 但勁冇禮貌
喂 快啲幫我搞掂佢
隔咗一個鐘 喂 你整好未
我忍唔住話佢 吓啱啱先做完另一樣嘢 未整 你好急咩

成日要mean人串人
吓 你唔係做XX咩 好基本咋 你唔係唔識啊？
哈哈哈 做XX同XX部門 係唔會fd到 (冇人想同你fd啊

算啦性格嘅嘢冇得改 唔好影響到我都唔會理佢

今日返到公司 發現佢郁咗我枱面嘅嘢 但冇問過我
然後我同佢講話 點解會郁咗我嘅嘢 下次可唔可以問過我先 啲嘢係我哋兩個共用
佢鬧返我 話好小事啫 洗唔洗咁介意
係 係一件小事 但都係要有禮貌㗎
借筆都要問過人先借得啦
點解可以咁冇禮貌咁唔尊重人

同佢做嘢真係好難頂啊
有冇巴絲都遇到咁嘅同事啊

返咩工種

職位上邊個高級啲？

有無多D background? 佢係男？女？Fresh grad? 職位係大過你？會唔會係老細既親信/情人？

細公司乜都要做 佢係Marketing

一樣啊

女 做咗6年嘢
一樣大 佢係executive
老細結咗婚應該唔係

2個鐘lunch , 好正....

12-2任意食一個鐘咋

佢郁你枝筆
你咪郁返佢對波囉

不了咁西

謎底經已解開
你新同事缺乏性生活內分泌失調導致心理唔平衡

個樣點？

冇男同事R佢食飯吹水都冇辦法

普通啦

仲以為細公司都有2粒鐘lunch咁正

都係睇你老闆撐邊面者

點睇樓主都係俾2人恰慣
俾人當下屬催做野都唔屌柒佢 已經俾人食住

佢真係當自己女神

夢乃

識野

突破盲腸
出黎做野唔企硬就俾人玩

on9
你個人同個腦都未夠18歲？

唔企硬只會越來越辛苦

地方的OL急需...

我幫你調教下佢

我有屌返佢 佢叫我做嘢我會推
除非急同一定要我做先會做
同我講嘢唔理佢/hea覆
今日佢不問自取我都大大聲鬧咗
聽到佢發脾氣勁大力打字

係公主

有啊 有串佢話佢叫佢自己做返

硬曬 越嚟越硬

呢個時候應該比佢更大力打字
學佢發老脾行為
佢就會買你怕

辛苦你了巴

出嚟做野冇耐？有咩咪叫佢email俾你cc老細 唔係一律唔理

佢咗6年都仲係marketing executive

呢招勁喎巴打
我都西佢面冇理過佢 不停自言自語話好難做

咁咪好，出返封email 話佢take返個task

係啊thanks巴

靚唔靚先

藍定黃

係 所以佢應該都有啲問題
人工都係過15k多啲

佢呢d應該唔會睇人面色 or 唔睇你面色
西面效果唔太好

好啊 thanks巴

老屎忽都可以比個新人蝦
你都幾廢

唔靚

見到佢睇香港01

要好撚嚴肅咁講一次佢先識驚

講明後果自負！

拉

老細見到,
會覺得新同事勁過現有員工

屌鳩佢啦仲忍

marketing都係臭閪

新同事咪篤佢背脊囉
仲問？

好小事啫 洗唔洗咁介意

試過公司都請左個咁嘅騎呢人
本身我地成班都已經好不滿，諗住算啦咁忙多個人幫手影印都好
點知叫佢影雙面全部影撚晒單面，同佢講錯左仲要發脾氣
之後有次佢又係咁發9個高層脾氣
好快就消失左

痴撚線係男男 男女定女女咁樣？

講真
就算樓主唔講性別
9成都係D閪女人
唔好話我話

淨係得閪面 係我都唔理食住上啦

咪開聲屌囉

認真 應該對樓主有意思 懶係駁你咀咁引你注意

好似我大專舊同學啲性格
識嘅同學入面真係冇人真心鍾意佢

人都好撚野，天生比人食住la ,要有霸氣，直接吊佢la你屋企，搞鳩我d野

直接同佢講難做辭職啦
你咁嘅性格做咩都難做㗎啦
做六年都係呢個位仲老屎忽咁款
知唔知醜字點寫

靚唔靚？身材點先？都唔錯嘅話幫你大大力教訓佢

如果係靚女有咩所謂

咁點解你地HR會請佢

屌 幫佢冇分加嫁 一定夾佢send email 同定你老闆講

應該要點

我係一個都垃圾老屎忽

一樣？
屌撚柒佢啦
原則下係你點返佢做野

含家產 2個鐘放飯都賺 我屌死你老母生個咁嘅樣樣啊

直接屌佢老母啦 on9

咩公司12-2食lunch呀
請唔請人掃地

就係因為怕會比人係背後講我
我返工先盡量唔同人講野

係我就開佢波啦

開佢波啦

人地咪r緊你枝野自己又唔識do

樓主係咪女 咁好恰

老細係正常人就send信打小報告

利 試過，但老細盲西唔撚理

以為你同事係師父哥

同呢D人講禮貌真係辛苦自己
你唔屌佢獲金所以就比佢蝦

根據電視劇嘅邏輯 最終你哋會結婚喎

一定會！

唔得唔可以比佢食住個勢
日日同佢開片

日日都要屌鳩佢

港女格

真心點解呢啲人會有人請
英勇到發脾氣 抵佢消失

男人老狗邊有咁煩

一有機會話屌鳩佢

咁西免費都唔屌啊

係咪你舊同學啊
咁黑人憎有人鍾意都難

霸氣咗 佢話我做乜咁燥

一針見血 比個like你
啱啊 佢都冇照鏡 可能真係唔識寫

普通高瘦平 送俾你

係靚女忍屎忍尿點都忍
但唔靚啊

老細揀

日日屌佢一鑊先夠

任意食一個鐘咋

Hi巴 我都係 少說話多做事

射落廁所都唔益佢

呢d叫一樣細 唔係一樣大...

巴打 我鍾意你嘅執著

推 你若放棄 誰衛我城

睇完都知樓豬怕事唔敢屌
所以上連登圍爐

咩劇嚟

如果你冇9UP
你個同事應該有反社會人格
個特徵都好明顯下 你可以自己上網search下

擺明av嚟

叻啦叻啦 係勁嘅就係佢開post唔係你啦

想要好似樓豬咁好既同事

中出即飛佢啦 咁撚串

then 求番號

我都覺得老細懶理

笑死 係就好啦
係話緊你啊八婆吹咩

屌啊 佢一開聲同我講嘢就屌佢

我都試過
問我有冇大mon
無線滑鼠鍵盤

做和尚 搞gay都唔要佢

上啊巴打

屌啊一定屌 上連登睇吓有冇人嘅同事西過佢

我講事實
作都冇咁detail啦
應該係啦

人善被人欺啊

你硬到咩
拳頭就硬晒

一樣喎 係咪你前同事

樓主長過長州, 平時行路會唔會夾得好辛苦 ?
btw, 夾左定夾右 ?

首先 點解你可以比個新入黎既人點你幫佢做野
樓主應該都係果D職場毒撚黎 比人恰唔識反抗

配合佢
一個禮拜之後同老細講
養唔掂

唔合理地要求多多腌臢嗰啲人真係好麻煩
你話你係老細就話啫

新人咁多嗲唔小佢？
淨係佢叫返你做嘢已經要小到佢無地自容啦
樓主你都係摺柒左佢啦

好難頂
呢咋戈垃圾同事就係

佢可以搞你所有野 你基本野都唔可以搞佢
（無論係根本東西 定 日常工作既task)

好自私自利 同呢啲同事最好保持距離
等全世界憎佢
等佢上司都憎佢

比你發現咗 一時時啦
呢幾日夾左多 連條J都唔想對住條女

我都係做得一年野冇經驗
加上公司某department得我一個
我好毒 女都溝唔到

點講 話佢西冇禮貌？
會唔會話我男人老狗蝦9個女仔

認真,唔係高職級過你既新同事都恰到你,你平時應該都幾軟弱...除非個同事同老細有野,如果唔係新仔有咩可能恰到人....

之前朋友返Design公司又係有個一樣既case,新既女同事(3x歲)串77, 唔夠一星期佢已經消失左

係啊 細公司冇資源係咁嫁啦
想要好啲咪唔好入嚟做囉
老細就冇得屌要硬食

佢要求換個新mon
公司冇都買個新比佢
佢勁把炮 好大口氣
我摺緊啦

咁仆街 你有冇屌9佢
係啊自己利益最大化真係好咩
我等緊其他同事發現佢真面目

咁都唔屌鳩佢 你都算好脾氣

一樣你都聽佢點 痴撚線

重要你做得耐過佢喎

樓主溝左佢咪乜都聽哂你話囉
可能少奮鬥十年呢

我做得一年都係少經驗

我都係做design
你個新女同事係咪佢家姐 佢26/7
佢消失就好啦 反正佢唔消失
我揾到下一份都898佢

平時都係和平使者

大部份真係西

除左MON嗰點 係你公司西
一個MON都算 仲要細

我唔會啦 除非真係要做好急

其實最重要係點解要幫佢做野,你地同職級...我做既每位工如果好緊急,都一定要問上司可唔可以請同級幫下手, 批準左先得...

其實你無知會你上司就直接幫佢手已經開壞左個頭啦...下次佢叫你做每一個task你直接問你上司, 使唔使幫佢做...之後每個task放入excel, 整合一日內你幫佢做左幾多野...

Blame 9 victim的最佳例子

佢明顯係公主要就晒佢幫晒佢
溝咗仲大鑊

我做既每份工, 就算急到仆街瀨撚哂屎, 要同級幫手, 都一定要知會上司先... 你點知人地又係咪有急到仆街既task要做

係 垃圾公司
老細孤寒小氣

咁要聯合d同事啦，有意無意俾佢地見到，你因為條八婆搞到集中唔到做野

Thanks巴好detail
不過我講多少少啦
公司好細 每個department 都得一個人做嘢
我係design 佢係marketing
全公司有咩需要design 都係會揾我幫手做
你知marketing 好多時都需要design 幫手做嘢出post
所以其實只要係design 公司嘢都冇得推
上司就已經係老細

係佢第一日嚟既語氣同態度唔好
仲要一開始就狂點我做嘢
話公司需要老細話ok
其實只係定個Color palette同字型方便佢做嘢(公司一直都冇標準
我本身有嘢做開
佢嘅嘢唔急又催我即日要比到佢
比到佢又話隻色唔得 多聲氣態度差

我覺得你講得好啱

我會識交戲

唔靚 費事比相嚇親大家

佢唔識自己買？
我以前返過份工，每人一隻19寸4:3 mon
有啲人都係自己買多隻㗎啦

如果公司俾你嘅完全用唔到就另計

佢係要求公司換比佢 公司竟然肯...
佢個新mon 27吋$1500

一句講晒
你太廢

咁無問題呀，公司肯咪得
你都快啲要求換啦

我係垃圾

我本身都已經大mon夠用

三上

佢有人照？
佢咁進取 你自己睇路啦
今次就換mon姐 下次升職加薪都唔奇

職位同年紀同做野年資都好大關係
就好似我公司咁, 我同其他team既人職位一樣
但我係最細個, 最近黎左一個新人, 佢5張幾野, 都係同我同職位
但大家都係會點我做野, 重點係我已經做撚左2年, 佢先岩岩入黎
好多時d有著數既野就益佢, 我後生就要做多d, 而且要夠勤力
明明一齊偷懶, 我係人眼中點都係比任何一個懶
好撚大細超的

依D唔係blame 9 victim, 係事實
點醒樓主咋我 係職場比人恰唔反抗 只會繼續比人恰

唔知啊 但咁進取係英勇嘅
我就唔驚佢升職加薪
之前有同事要求升職加薪
老細小氣孤寒 不爽佢咁進取
之後就不和 好快個同事就消失咗
老細係錢大過一切
join一個event $500都思前想後

越睇越覺得之後你會因為某啲事開始欣賞佢

公主同事真心不了

年紀大就大曬咩
要睇工作能力囉
真係勁唔服氣 年紀大就一定蝦啲細
後生好恰啲咩

I know that feel bro
係咪公司多老屎忽 一齊杯你
真心好仆街 睇到你打出嚟都嬲啊

因為你on9好蝦

我份人唔on9好蝦。
你上司點你做野，唔點佢。你可以say no?
不如你教下我點解呢個困局？你咁叻

同職位人就因為年紀細所以要俾人點做野？
一開始我都好似你咁on99幫人做
被人屌醒後就不了

一係你自己諗通
一係搵熟人屌醒你

你上司點名咩都叫你做。你可以唔做？等炒？

巴打你好慘
比著係我 一定會幫你手
有禮貌我就會幫

個designer 真係好癲啊
影相都好少事啫 咁都篤背脊
同事好來好去 互相幫忙就算啦

Thanks 巴意見 已經mark低
但其實因為公司唔係太多嘢要做
手頭都得一兩樣做緊....
寫出嚟 老細一直都闊佬懶理mode

閪女，難頂
最好就係唔配合，搞到佢唔想撈
我嘅經驗係，你要表現上明示畀佢睇"你知道佢唔gur，but so what?"
見佢嬲就陰陰嘴笑，最好有啲嗤之以鼻(出聲嗰隻)

係你責任既就自己做返
唔係自己野既話就直接講呢樣野唔關我事 我唔會做
如果你地兩個都係做同一樣野 但老細凈係點你做既話 你可以直接問點解 或者你地自己講掂佢
定你已經係返緊管理層既工?係既話為左人工點都要忍下
如果係中低層既POST你都唔敢出聲你都幾撚廢下 仲要人教你

ON9你就認啦 擺到明係你埋唔到堆啦 年紀小不等於我是錯

自己待人接物唔成熟就搵個借口話人地因為年紀細而歧你

唔好問點解決 轉工啦 一開始你都開壞左個頭 仲有咩得救

利申: 全公司最細最HEA 但同老屎忽同事相處非常融洽

Thanks巴 一定要識反抗唔可以比人恰到上心口

串返佢ok啦

我同你爭呂珍九都不了佢

啱啊

我就做唔到
屌醒我嗰個做得到
連上司ge上司叫佢做野都拒絕叫佢搵其他人做
理由：full workload, 唔係我職責，合約無寫
，要做埋ok,加人工同減其它工作量

最後咪唔洗做額外野

學到嘢 thanks巴打

咁咪恭喜你囉 講到懶把炮咁，睇你玩得幾耐。

Thanks巴
年資淺冇經驗

要串過馬撚

推 抗爭Mind Map #移民走資 #取回強積金 #黃色經濟圈 #特區免簽地位 #國際戰線 #一國兩制已死

睇你講兩句野就知你ON9小學雞啦 學下做人先啦 做野叻不如做人叻

唔係教訓你 只係講個事實你聽 自己消化

竟然留意我個名
但唔得呀 珍九係我㗎！！

未返工冇遇到過西同事唔知點幫你
但要人覺得你好撚煩係有好多方法嘅
可以佢同你講嘢你就話吓佢樣衰呀柒呀乜呀嗰啲
可能會令佢少啲同你講嘢掛
例如呢啲
做乜你好似皮膚差咗嘅？口罩戴得多呀？
你今日個妝咁濃嘅？
好似肥咗喎你～
哇你做乜著成咁
反正講啲女仔會care嘅嘢就ok啦
可能會因為咁少啲同你講嘢掛
係唔知佢會唔會報復返你

只要記住先撩者賤
只做自己份內事，唔好太過火，佢攞一你唔好攞二，唔係到時就立場轉換

新同事如果大家同GRADE咪直接屌鳩佢囉, 新人蝦過你一次就一直當係正常

我成日都話可憐之人自有可恨處

Haha留返珍九俾你
你好好彩啊絲 好同事好難有
好人一生平安

好好笑啊 女人一定嬲系列
不過佢尋日開始就冇同我講過嘢
西住塊面 放啲雜物係會同佢枱中間
整咗條黃河分界

報啦報啦我好驚佢啊真係

知道啦巴打thanks

啱啊 企硬咗唔洗旨意再蝦我

死臭雞
你千萬咪串親佢 一陣屈你性so妖

返緊學呀我 成堆閪同學

其實咁睇你幾nice 係咪太nice先比佢食住
可能佢心諗新公司有個好nice嘅仔仔 要快啲掌控佢
然後就瘋狂係你世界出現

幾歲呀條友 做嘅嘢咁似我小學嘅 整分界
不過咁都好嘅 幾清靜
可以send吓WhatsApp錄音同朋友講
好開心 個新嚟嘅平胸閪港女冇同我講嘢成日 好興奮呀

咁佢一定嬲鳩你

睇你本身同老細關係好唔好

12-2咁撚似我以前公司
大老闆揀12-1
個個都揀1-2
咁就可以食2個鐘

屌 講撚到咁衰 12-2

冇身體接觸冇言語騷擾
淨係有工作上嘅嘢先mean

好想返學啊 好懷念
閪同學可以唔理 同事冇得避

應該係太nice啦
收皮啊我搞gay都唔要佢
同我死開啲

26,7啦 有界線都好
一開頭係咁扮熟講無謂嘢勁煩
笑死我 應該嬲到返唔到轉頭
話我言語騷擾佢

普通啦 正常做嘢冇得罪過佢

Hi前同事咁岩啊
不嬲都係 常識啦
食1個鐘 hea 1個鐘

另外都有個executive 普通掛

你早入職過佢就大聲屌9佢啦
做人冇禮貌唔識職場禮儀真係死麵冇用

再唔係扮教佢其實暗串下佢都好

下次同佢講你都有野要做 唔好下下幫佢做

Sor冇講清楚 打得太快

你冇番號學乜人POST GIF啫

收到曬師兄
把口冇禮貌真係不得了
上次做完嘢 佢send啲心心過嚟真係想嘔

Thanks巴

建議你用強硬啲既態度去對待件事，如果唔係真係俾人當你係佢條o靚

知道了巴打 企硬！ thanks

閪同學都好麻煩 好想graddddd呀

呢個故事教訓你唔好對廿尾嘅女咁nice
搞到人哋春心蕩漾喇你
得唔到你就屌鳩你又搞小動作

屌姐係佢真係一開始想識你 但用錯方法
睇得支那戲多 覺得好似女主角咁無理取鬧就會有人鍾意
呢啲心態cls

屌你老母心心
問題解決晒 答案喺呢度

分享下，我以前做過電訊Sales，咁啲老屎忽好仆街，成日點9我去跟CS野，幫啲客換Sim replacement ，開下閂下漫遊，搞到我跑唔到數俾人屌。我都掙扎左好耐先可以夠膽企硬，但只要俾人覺得你唔係好惹，佢就會轉移目標。

應該唔係 我舊同學依家廿三歲左右

俾你老細見到佢食住你，應該會覺得你好廢

咁 ok 啦 冇嘢驚

快㗎啦2,3年啫 grad咗就會想返學

今次得到教訓了
笑到仆街 係因為係女主角先會多仔鍾意
係仔都鍾意温柔善解人意易相處㗎啦
做咁多年人都唔識

我爸是李剛

我見佢個名係Xxxxxx加個心心
可能好鍾意用心
見佢覆乜人都加個心
唔好啊唔係你諗咁樣

真係好仆街
巴打好慘啊
職場上真係要企硬 做好人係唔得㗎

SSNI-522

佢大多啲唔係了

唔得啊我反抗咗

反而想知佢點過到interview

只要有道理咁屌返佢，唔好人生攻擊，全部以事論事已經立於不敗之地

有人問返你地咩事，仲可以大條道理同佢講唔係針對佢只係就事實來講姐

到佢服軟仲可以話同你咁大聲講野係因為我覺得你係一位好同事，有潛質所以先出聲指正你

一句講哂無撚敵，唔係要搞人但一定要識厚黑學保護自己

唔係好埋堆又會比人笑獨家村

就係我諗咁樣
人哋第一日開工就mark9實你 留下個深刻印象
人哋對你咁有心 你咁對佢
所有西面呀刁難你呀完全解釋晒
呢個moment你攬吓佢條腰叫佢bb話唔定就

好啦唔玩 但我唔識點可以令啲咁痴線嘅人死心
成件事好癲 點會用咁嘅方法接近人

咁似講緊我同事，拎人既野永遠唔會同人講聲。成日懶叻講野又係勁mean,明明得佢一個係新人。

佢職位同你同級就開佢老母波，你再隱讓只會worse，同埋佢都擺明唔係什麼好同事

你對佢咁大偏見都仲認為佢樣普通 咁佢樣應該唔差

樓主好快結婚了，恭喜

女人黎?
肥婆?

Fanny

唔合理嘅job/workload 就reject佢